Циклы позволяют выполнить один и тот же кусок кода необходимое множество раз. 

Существует 3 основных типа циклов:

for , while , do...while
Также существуют такие циклы как 
for in  - для объектов
for of  - для массивов